沒收樣本 禁擅發研究 美聯社：中國嚴封病毒起源調查

...
美聯社周三（30日）發表的長篇調查報道，是基於對中外科學家和官員的數十次訪談、公開通知、洩露的電子郵件、內部數據，及來自國務院和中國疾控中心的文件。報道發現，在整個武漢肺炎大流行，清楚出現一個政府保密體系，和由上而下的控制模式。

報道引述兩名知情者指出，在中國南方一個山谷的礦井入口，曾經有攜帶最接近武漢肺炎病毒的蝙蝠，為科學家探索病毒起源提供最重要線索，但一個研究小組最近設法採集了樣本，但遭到沒收，專家同時被下令不能接受媒體採訪。美聯社的一個記者小組在11月下旬被便衣員警跟蹤，封鎖前往礦井的道路。知情者形容該處：「對於科學家和記者來說，由於其政治敏感性和保密性，它已成為一個沒有資訊的黑洞。」
...

俾人發動攻勢咁耐 檢討下自己點解仲要咁柒侵支那埋堆

push

講真，拖左成年，咩證據都沒晒啦
共匪係怕調查員發現其他嘢

假清零
一早有疫苗
死左幾多人

一早有疫苗個有效率就唔會得50.幾%

蟻民就收聲啦
再嘈俾隻25%俾你